警抄牌無講法語 加國司機免罰

警抄牌無講法語 加國司機免罰

【明報專訊】加拿大一名司機涉超速收告票，原定本周上庭，但由於警員當時未對他說法語，侵犯其語言選擇權，告票被取消。涉事司機阿科（Antoine Hacault）在曼尼托巴省南部一個法語城鎮聖皮埃爾（St-Pierre-Jolys）因超速被警員截停收告票。阿科稱，根據加拿大《權利及自由憲章》及《官方語言法》，警察在官方認定的雙語地區必須提供法語，但涉事警員並未有說法語，而開出的告票亦是以英語寫成。阿科稱，執法者必須明白其法律義務。

法庭同意阿科所言，電郵通知他由於其語言權利未被尊重，因此撤銷告票。事件觸及加拿大語言權利這敏感話題。聖皮埃爾鎮長法利斯（Mona Fallis）稱，當地警察都是雙語，但有時人手不足要從其他地區調配警員。開出告票的警員正是由英語區暫調該區。

加拿大1969年生效的《官方語言法》賦予法語及英語同等地位。至於1982年生效的《權利及自由憲章》則確保所有公民政治權利及民權，並承認加拿大人說不同語言。

（BBC）

就快可以判法文先係國際通用語言
真係想像唔到喺2018年仲有呢啲on9法律

政治正確搞到可以放生一個超速既人

加拿大 = 左膠大國

之前加拿大總理仲主動要求接收 敘利亞難民

如果香港慈母用普通話抄牌，唔知打唔打得甩